---
title: "G'MIC 1.3.6.0"
date: "2010-07-01"
---

Давид Шумперле выпустил новую версию метафильтра G'MIC. Предполагалось, что предыдущая версия 1.3.5.7 надолго останется текущей, но не вышло :)

Что нового:

- заметно улучшен механизм замены объектов, так что писать новые фильтры стало намного проще;
- добавлено несколько новых команд, например '-grid' для рисования сетки, улучшены некоторые существующие команды;
- оптимизирована производительность движка обработки.

В следующей версии ожидается появление кривых LAB.

Все полдюжины актуальных ссылок для закачки есть на [личной странице](http://gimp.ru/viewpage.php?page_id=13) дополнения. Немного (на две недели) устарели только сборки для Mac.
